let questions = [
    {
    numb: 1,
    help: "",
    question: "Señala el adjetivo calificativo en la oración: “el gorila destruía la gran ciudad de Santiago” ",
    answer: "Gran",
    options: [
      "Santiago",
      "Gorila",
      "Gran",
      "Ciudad"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    help: "",
    question: "Es la parte de un enunciado que sirve para relacionar palabras y oraciones.",
    answer: "Conjunción",
    options: [
      "Preposición",
      "Conjunción",
      "Interjección",
      "Unión"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    help: "",
    question: "Se escriben con “g”, excepto:",
    answer: "Teger",
    options: [
      "Proteger",
      "Urgir",
      "Teger",
      "Aligerar"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    help: "",
    question: "En la palabra “hepatitis” las letras “-itis” son un:",
    answer: "Sufijo",
    options: [
      "Sufijo",
      "Prefijo",
      "Lexema",
      "Morfema"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    help: "",
    question: "Ejemplo de adjetivo indefinido:",
    answer: "Algún",
    options: [
      "Algún",
      "Nunca",
      "Él",
      "El"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    help: "",
    question: "Es la mínima unidad de significado del lenguaje.",
    answer: "Palabra",
    options: [
      "Sílaba",
      "Sonido",
      "Letra",
      "Palabra"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    help: "",
    question: "Son ejemplos de adverbios de tiempo, excepto:",
    answer: "Lentamente",
    options: [
      "Mañana",
      "Lentamente",
      "Ahora",
      "Hoy"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    help: "",
    question: "¿Qué es un adverbio?",
    answer: "Es la palabra que modifica al verbo, al adjetivo o a otro adverbio.",
    options: [
      "Es la palabra que antecede un verbo.",
      "Aquella palabra que modifica al sujeto en género y número",
      "Es la palabra que modifica al verbo, al adjetivo o a otro adverbio.",
      "Es la palabra que indica lo que está haciendo el sujeto."
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    help: "",
    question: "Cuando la sílaba tónica lleva una tilde sobre una vocal, se llama:",
    answer: "Acento ortográfico",
    options: [
      "Acento diacrítico",
      "Acento prosódico",
      "Sílaba tónica",
      "Acento ortográfico"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    help: "",
    question: "Es un ejemplo de gentilicio:",
    answer: "Argentino",
    options: [
      "México",
      "Argentino",
      "Población",
      "Paisano"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    help: "",
    question: "Son palabras con un diptongo, excepto:",
    answer: "Hioides",
    options: [
      "Veo",
      "Hioides",
      "Siete",
      "Cuatro"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    help: "",
    question: "Ejemplo de adverbio de cantidad:",
    answer: "Poco",
    options: [
      "Poco",
      "Regular",
      "Jamás",
      "Posiblemente"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    help: "",
    question: "Se le llama así al acento que no se escribe en forma de tilde, solo se pronuncia.",
    answer: "Acento prosódico",
    options: [
        "Acento diacrítico",
        "Acento prosódico",
        "Sílaba tónica",
        "Acento ortográfico"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    help: "",
    question: "¿Qué es un gentilicio?",
    answer: "Indican el lugar de procedencia",
    options: [
      "Palabra que modifica al verbo",
      "Señalan las características físicas del suejeto",
      "Indican el lugar de procedencia",
      "Es aquello que realiza el sujeto"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    help: "",
    question: "Son vocales fuertes, excepto:",
    answer: "U",
    options: [
      "A",
      "U",
      "O",
      "E"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    help: "",
    question: "Sílaba de una palabra en la que se recarga la pronunciación:",
    answer: "Tónica",
    options: [
      "Predicado",
      "Atónica",
      "Prosódica",
      "Tónica"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    help: "",
    question: "En la oración “mi mamá <u>jamás</u> me ha mentido”",
    answer: "Adverbio",
    options: [
      "Adjetivo",
      "Pronombre",
      "Objeto indirecto",
      "Adverbio"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    help: "",
    question: "En la oración “es la casa de Felipe” la preposición “de” se utiliza para indicar:",
    answer: "Posesión",
    options: [
      "Origen",
      "Modo",
      "Posesión",
      "Tiempo"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    help: "",
    question: "La preposición “<u>a</u>” en la oración “vamos <u>a</u> desayunar” se utiliza para:",
    answer: "Expresar la idea de movimiento",
    options: [
      "Indica posesión",
      "Expresar la idea de movimiento",
      "Indicar origen",
      "Expresa causa-consecuencia"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    help: "",
    question: "Rama de la lingüística que estudia el origen, la estructura y evolución de las palabras a través del tiempo:",
    answer: "Etimología",
    options: [
      "Etimología",
      "Literatura",
      "Gramática",
      "Fonética"
    ]
  },
  {
    numb: 21,
    help: "",
    question: "Son preposiciones, excepto:",
    answer: "tan",
    options: [
      "tan",
      "por",
      "para",
      "de"
    ]
  },
  {
    numb: 22,
    help: "",
    question: "La raíz de la palabra “comedor” es:",
    answer: "com",
    options: [
      "comer",
      "com",
      "come",
      "comida"
    ]
  },
  {
    numb: 23,
    help: "",
    question: "En la oración “tuve la suerte de verte <u>ayer</u>” la palabra subrayada es:",
    answer: "Adverbio de tiempo",
    options: [
      "Adverbio de modo",
      "Complemento directo",
      "Adverbio de tiempo",
      "Complemento indirecto"
    ]
  },
  {
    numb: 24,
    help: "",
    question: "Se escriben con “ll”, excepto",
    answer: "Papalla",
    options: [
      "Cuchillo",
      "Cartilla",
      "Hebilla",
      "Papalla"
    ]
  },
  {
    numb: 25,
    help: "",
    question: "Este verbo está en infinitivo:",
    answer: "Soñar",
    options: [
      "Saliendo",
      "Dormía",
      "Soñar",
      "Habitaba"
    ]
  },
  {
    numb: 26,
    help: "",
    question: "En la palabra “reescribir” el prefijo “re” significa:",
    answer: "Volver a hacer",
    options: [
      "Volver a hacer",
      "Negación",
      "Intensificación",
      "Movimiento hacia atrás"
    ]
  },
  {
    numb: 27,
    help: "",
    question: "Ejemplo de verbo en gerundio:",
    answer: "Hablando",
    options: [
        "Comía",
        "Hablando",
        "Soñar",
        "Habitaba"
    ]
  },
  {
    numb: 28,
    help: "",
    question: "Tipo de acento que se coloca en algunas palabras para distinguir el significado y la función de otras de igual escritura.",
    answer: "Acento diacrítico",
    options: [
        "Acento diacrítico",
        "Acento prosódico",
        "Sílaba tónica",
        "Acento ortográfico"
    ]
  },
  {
    numb: 29,
    help: "",
    question: "Es la mínima unidad de sonido del lenguaje oral.",
    answer: "Sílaba",
    options: [
      "Palabra",
      "Oración",
      "Sílaba",
      "Enunciado"
    ]
  },
  {
    numb: 30,
    help: "",
    question: "Ejemplo de una interjección:",
    answer: "¡Ojalá!",
    options: [
      "La",
      "¡No toques eso!",
      "Yo",
      "¡Ojalá!"
    ]
  },
  {
    numb: 31,
    help: "",
    question: "Son palabras que deben llevar la “b”, excepto:",
    answer: "basija",
    options: [
      "blanco",
      "basija",
      "blusa",
      "brocha"
    ]
  },
  {
    numb: 32,
    help: "",
    question: "La oración “Juan y Luis terminó el trabajo” es incorrecta, debido a que no hay concordancia de:",
    answer: "número",
    options: [
      "número",
      "género",
      "lugar",
      "colectivos"
    ]
  },
  {
    numb: 33,
    help: "",
    question: "Escoge la oración que contiene al menos una preposición y un adverbio.",
    answer: "Ella es muy pura de corazón.",
    options: [
      "María tiene una gran tienda.",
      "Ella es muy pura de corazón.",
      "Él es tu tío.",
      "Los perros de Frida comíeron carne."
    ]
  },
  {
    numb: 34,
    help: "",
    question: "Es un ejemplo de adjetivo numeral ordinal:",
    answer: "Primero",
    options: [
      "Uno",
      "Grande",
      "Vasto",
      "Primero"
    ]
  },
  {
    numb: 35,
    help: "",
    question: "En la oración “ella <u>leyó</u> un libro para saber más sobre el tema” el verbo subrayado está en:",
    answer: "Pretérito",
    options: [
      "Gerundio",
      "Infinitivo",
      "Participio",
      "Pretérito"
    ]
  },
  {
    numb: 36,
    help: "",
    question: "Se escriben con “j”, excepto:",
    answer: "lijero",
    options: [
      "lijero",
      "relojero",
      "consejero",
      "viajero"
    ]
  },
  {
    numb: 37,
    help: "",
    question: "Estas palabras llevan tilde, excepto:",
    answer: "fuí",
    options: [
      "comí",
      "día",
      "leyó",
      "fuí"
    ]
  },
  {
    numb: 38,
    help: "",
    question: "Son las formas impersonales del verbo, excepto:",
    answer: "Presente",
    options: [
      "Infinitivo",
      "Gerundio",
      "Presente",
      "Participio"
    ]
  },
  
];